哇集拉隆功正式成為泰王「拉瑪十世」

【Now新聞台】泰王哇集拉隆功一連三日的加冕典禮展開，重頭戲是在大皇宮舉行的加冕儀式，哇集拉隆功接收八方聖水，象徵獲得治理國家的正當性，正式成為泰王「拉瑪十世」。

泰王哇集拉隆功在王后素提達陪同下抵達大皇宮，以取自五條河和四個聖池的灌頂聖水沐浴淨身，象徵王權轉移。

他之後換上皇袍，坐在八角王座上，由聖俗兩界的八位位高權重者，包括總理巴育和婆羅門祭司等人，獻上象徵治國正當性的八方聖水。

八方聖水的取水地遍布全泰國76個府，107個地點。在各地汲取的水先進行加持儀式，成為聖水再送到曼谷，由巴育和僧侶混合一起製成八方聖水，象徵世俗和宗教界的結合。

哇集拉隆功之後可以使用泰王專用的九層白傘，祭司再獻上刻有泰王頭銜的金箔和王璽及28種泰國王室聖物，其中最重要的五大聖物為王冠、王劍、權杖、王扇以及犛尾拂塵和王履，哇集拉隆功隨即以正統「拉瑪十世」身分發出第一道聖旨。

星期日早上，泰王會冊封王室成員。下午就是另一重頭戲，王室巡遊。屆時泰王會坐在轎上和巡遊隊伍環繞皇宮周邊巡行，並會前往禮佛，當局預計會有近二十萬人湧到曼谷觀看。

到加冕典禮最後一天，泰王會接見各國使節，並會在大皇宮的陽台向民眾揮手致意。

66歲的哇集拉隆功，於父親普密蓬2016年駕崩後繼位。登基兩年多以來作風強悍，安插親信擔任王室要職，透過修訂王室資產法，全權擁有數百億美元王室資產，鞏固王權。在三月國會大選前更罕有發表聲明，阻止烏汶叻公主參政，有別於前國王普密蓬不干預政治的作風。

拉馬

唔好啊！屌泰國王室可以坐監

係香港屌 驚閪咩
秦王有種黎捉我

你望下你後面

吾皇是日皇，泰皇與我何干？

有人拍我膊頭 唔敢望

佢根本係現代版紂王

愛滋佬做秦王
屌你D秦國餐廳咪撚換佢張相，睇見條性病愛滋個閪樣都唔撚開胃

好撚多冇換
店主比你清楚個情況

你諗下我地都係食一餐一粒鐘
佢成日對住張相

道友明咁既樣

哇集拉隆功繼位成為拉瑪十世之後，將破除泰國流傳200年的傳說。